<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Receitas &#8211; Sabor Caseiro</title>
	<atom:link href="/category/receitas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 23:28:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>Pudim de Leite Condensado Tradicional</title>
		<link>/2024/08/16/pudim-de-leite-condensado-tradicional/</link>
					<comments>/2024/08/16/pudim-de-leite-condensado-tradicional/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Daniel]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Aug 2024 19:53:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Receitas]]></category>
		<category><![CDATA[Sobremesas]]></category>
		<category><![CDATA[ConfortFood]]></category>
		<category><![CDATA[DoceDeLeite]]></category>
		<category><![CDATA[Pudim]]></category>
		<category><![CDATA[ReceitaTradicional]]></category>
		<category><![CDATA[SobremesaClássica]]></category>
		<category><![CDATA[SobremesaSimples]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=27</guid>

					<description><![CDATA[Simples, clássico e irresistível. O pudim de leite condensado é uma sobremesa que nunca sai de moda e é sinônimo de conforto. Perfeito para encerrar qualquer refeição com chave de ouro. Ingredientes: Modo de Preparo:]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Simples, clássico e irresistível. O pudim de leite condensado é uma sobremesa que nunca sai de moda e é sinônimo de conforto. Perfeito para encerrar qualquer refeição com chave de ouro.</p>



<p><strong>Ingredientes:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>1 lata de leite condensado</li>



<li>2 latas de leite (use a lata de leite condensado como medida)</li>



<li>3 ovos</li>



<li>1 xícara de açúcar (para o caramelo)</li>
</ul>



<p><strong>Modo de Preparo:</strong></p>



<ol class="wp-block-list">
<li>Pré-aqueça o forno a 180°C.</li>



<li>Em uma panela, derreta o açúcar até formar um caramelo dourado. Despeje em uma forma de pudim, espalhando bem.</li>



<li>No liquidificador, bata o leite condensado, o leite e os ovos até ficar homogêneo.</li>



<li>Despeje a mistura na forma caramelizada.</li>



<li>Asse em banho-maria por cerca de 1 hora, ou até que o pudim esteja firme.</li>



<li>Espere esfriar e desenforme antes de servir.</li>
</ol>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2024/08/16/pudim-de-leite-condensado-tradicional/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Moqueca de Peixe com Leite de Coco e Dendê</title>
		<link>/2024/08/16/moqueca-de-peixe-com-leite-de-coco-e-dende/</link>
					<comments>/2024/08/16/moqueca-de-peixe-com-leite-de-coco-e-dende/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Daniel]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Aug 2024 19:51:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pratos principais]]></category>
		<category><![CDATA[Receitas]]></category>
		<category><![CDATA[ComidaCaseira]]></category>
		<category><![CDATA[ComidaNordestina]]></category>
		<category><![CDATA[FrutosDoMar]]></category>
		<category><![CDATA[ReceitaBrasileira]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=25</guid>

					<description><![CDATA[A moqueca de peixe é uma receita típica brasileira, especialmente da região nordeste. Esta versão utiliza leite de coco e azeite de dendê, criando um prato rico em sabores e aromas, perfeito para um almoço especial. Ingredientes: Modo de Preparo: Finalize com coentro fresco e sirva com arroz branco. Tempere o peixe com o suco de limão, sal e pimenta. Reserve. Em uma panela, refogue a cebola e o alho no azeite de dendê. Adicione os pimentões e os tomates, cozinhando até que amoleçam. Coloque o peixe por cima dos legumes e adicione o leite de coco. Cozinhe em fogo baixo por cerca de 15 minutos, sem mexer, para não desmanchar o peixe.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>A moqueca de peixe é uma receita típica brasileira, especialmente da região nordeste. Esta versão utiliza leite de coco e azeite de dendê, criando um prato rico em sabores e aromas, perfeito para um almoço especial.</p>



<p><strong>Ingredientes:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>800g de filé de peixe (como cação ou robalo)</li>



<li>1 cebola grande fatiada</li>



<li>1 pimentão vermelho em tiras</li>



<li>2 tomates picados</li>



<li>200ml de leite de coco</li>



<li>3 colheres de sopa de azeite de dendê</li>



<li>2 dentes de alho picados</li>



<li>Suco de 1 limão</li>



<li>Sal e pimenta a gosto</li>



<li>Coentro fresco para finalizar</li>
</ul>



<p><strong>Modo de Preparo:</strong></p>



<p>Finalize com coentro fresco e sirva com arroz branco.</p>



<p>Tempere o peixe com o suco de limão, sal e pimenta. Reserve.</p>



<p>Em uma panela, refogue a cebola e o alho no azeite de dendê.</p>



<p>Adicione os pimentões e os tomates, cozinhando até que amoleçam.</p>



<p>Coloque o peixe por cima dos legumes e adicione o leite de coco.</p>



<p>Cozinhe em fogo baixo por cerca de 15 minutos, sem mexer, para não desmanchar o peixe.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2024/08/16/moqueca-de-peixe-com-leite-de-coco-e-dende/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bolinho de Chuva com Toque Especial de Canela</title>
		<link>/2024/08/16/bolinho-de-chuva-com-toque-especial-de-canela/</link>
					<comments>/2024/08/16/bolinho-de-chuva-com-toque-especial-de-canela/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Daniel]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Aug 2024 19:45:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Receitas]]></category>
		<category><![CDATA[ConfortFood]]></category>
		<category><![CDATA[LancheDaTarde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=21</guid>

					<description><![CDATA[Quem não ama um bolinho de chuva quentinho? Esta versão tradicional ganha um toque especial com a adição de canela na massa, trazendo ainda mais sabor e aroma para essa delícia. Ideal para acompanhar um café da tarde. Ingredientes: Modo de Preparo:]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Quem não ama um bolinho de chuva quentinho? Esta versão tradicional ganha um toque especial com a adição de canela na massa, trazendo ainda mais sabor e aroma para essa delícia. Ideal para acompanhar um café da tarde.</p>



<p><strong>Ingredientes:</strong></p>



<ul class="wp-block-list">
<li>2 xícaras de farinha de trigo</li>



<li>1 xícara de açúcar</li>



<li>1 colher de sopa de fermento em pó</li>



<li>2 ovos</li>



<li>1/2 xícara de leite</li>



<li>1 colher de chá de canela em pó</li>



<li>Óleo para fritar</li>



<li>Açúcar e canela para polvilhar</li>
</ul>



<p><strong>Modo de Preparo:</strong></p>



<ol class="wp-block-list">
<li>Em uma tigela, misture a farinha, o açúcar, o fermento e a canela.</li>



<li>Adicione os ovos e o leite aos poucos, mexendo até obter uma massa homogênea.</li>



<li>Aqueça o óleo em uma panela e, com a ajuda de uma colher, despeje pequenas porções da massa.</li>



<li>Frite até os bolinhos ficarem dourados e escorra em papel toalha.</li>



<li>Polvilhe açúcar e canela a gosto antes de servir.</li>
</ol>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2024/08/16/bolinho-de-chuva-com-toque-especial-de-canela/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
