<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>CozinharLegumes &#8211; Sabor Caseiro</title>
	<atom:link href="/tag/cozinharlegumes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 23:38:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.1</generator>
	<item>
		<title>Dicas para Cozinhar Legumes no Ponto Certo: Cor, Textura e Sabor</title>
		<link>/2024/08/16/dicas-para-cozinhar-legumes-no-ponto-certo-cor-textura-e-sabor/</link>
					<comments>/2024/08/16/dicas-para-cozinhar-legumes-no-ponto-certo-cor-textura-e-sabor/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Daniel]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Aug 2024 20:02:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas de cozinha]]></category>
		<category><![CDATA[Cozimento]]></category>
		<category><![CDATA[CozinharLegumes]]></category>
		<category><![CDATA[CozinhaSaudável]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=39</guid>

					<description><![CDATA[Cozinhar legumes pode parecer simples, mas alcançar o ponto perfeito requer algumas técnicas. Se cozidos demais, perdem a cor e os nutrientes. Se de menos, podem ficar duros e sem sabor. Veja como acertar o ponto dos legumes, garantindo cor, textura e sabor. Dicas: Dica extra: Para adicionar sabor, salteie os legumes em azeite com alho e ervas logo após o cozimento.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cozinhar legumes pode parecer simples, mas alcançar o ponto perfeito requer algumas técnicas. Se cozidos demais, perdem a cor e os nutrientes. Se de menos, podem ficar duros e sem sabor. Veja como acertar o ponto dos legumes, garantindo cor, textura e sabor.</p>



<p><strong>Dicas:</strong></p>



<ol class="wp-block-list">
<li><strong>Blanching:</strong> Cozinhe os legumes em água fervente por poucos minutos e em seguida mergulhe-os em água gelada. Isso preserva a cor e a textura.</li>



<li><strong>Cozimento a vapor:</strong> Cozinhar os legumes a vapor é uma das melhores maneiras de manter os nutrientes e a textura. Basta evitar o contato direto com a água.</li>



<li><strong>Use o tempo a seu favor:</strong> Cada legume tem seu tempo de cozimento ideal. Cenouras, por exemplo, levam mais tempo do que brócolis. Cozinhe os mais duros primeiro.</li>



<li><strong>Adicione sal na água:</strong> Colocar sal na água do cozimento ajuda a manter a cor vibrante dos legumes.</li>
</ol>



<p><strong>Dica extra:</strong> Para adicionar sabor, salteie os legumes em azeite com alho e ervas logo após o cozimento.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2024/08/16/dicas-para-cozinhar-legumes-no-ponto-certo-cor-textura-e-sabor/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
